% This is free and unencumbered software released into the public domain.
% 
% Anyone is free to copy, modify, publish, use, compile, sell, or
% distribute this software, either in source code form or as a compiled
% binary, for any purpose, commercial or non-commercial, and by any
% means.
% 
% For more information, please refer to <http://unlicense.org/>



% Permet de formater la liste des examinateurs
\newcommand{\BXexam}[5]{
    \rule{0pt}{3ex}
    #1 #2
    &
    #3
    &
    #5
    \\
    &
    #4
    &
    \\
}
\newcommand{\BXrap}[4]{
    \rule{0pt}{3ex}
    #1 #2
    &
    #3
    \\
    &
    #4
    &
    \\
}

\usepackage[export]{adjustbox}% http://ctan.org/pkg/adjustbox
% Produit la page de garde et définit le style du reste du document (en-têtes,…)
\newcommand{\BXcouverture}{
    \pagestyle{empty}
    \newgeometry{marginratio=1:1,vmarginratio=1:1}
    \begin{titlepage}
%       \begin{center}
%           % Pour un meilleur rendu, commenter les deux lignes suivantes. :p
%           \vspace*{-50pt}
%           \includegraphics[scale=.35]{logo_LaBRI.jpg} \hfill
%           \includegraphics[scale=.17]{logo_univ_Bdx.jpg} \hspace*{-32pt} \\
%           \vfill
%           \Huge  {\bf THÈSE}
%           \vfill
%           \large PRÉSENTÉE À
%           \vfill
%           \huge  {\bf L'UNIVERSITÉ DE BORDEAUX}
%           \vfill
%           \Large ÉCOLE DOCTORALE {\BXed}
%           \vfill
%           \Large par {\bf {\BXnom}}
%           \vfill
%           \Large POUR OBTENIR LE GRADE DE
%           \vfill
%           \LARGE {\bf DOCTEUR}
%           \vfill
%           \large SPÉCIALITÉ : {\BXspe}
%           \vfill
%           \rule{4em}{1pt}
%           \vfill
%           \Large {\bf {\BXsujet}}
%           \vfill
%           \rule{4em}{1pt}
%       \end{center}
        \begin{center}
            % Pour un meilleur rendu, commenter les deux lignes suivantes. :p
            \vspace*{-110pt}
            \begin{figure}[!ht]
            \includegraphics[valign=t,scale=.31]{logo_LaBRI.jpg} \hfill
            \includegraphics[valign=t,scale=.15]{logo_univ_Bdx.jpg}\\
            \end{figure}
            \vspace*{-30pt}
            \large  {\bf Thèse}\\
            \vspace{10pt}
            présentée à\\
            \vspace{4pt}
            \large  {\bf L'UNIVERSITÉ DE BORDEAUX}\\
            \vspace{10pt}
            \normalsize ÉCOLE DOCTORALE {\BXed}\\
            \vspace{15pt}
            \vfill
            \Large par {\bf {\BXnom}}\\
            \vfill
            \vspace{15pt}
            \normalsize POUR OBTENIR LE GRADE DE\\
            \vspace{3pt}
            \large {\bf DOCTEUR}\\
            \vspace{5pt}
            \normalsize SPÉCIALITÉ : \textbf{\BXspe}
            \vspace{15pt}
            \rule{35em}{1pt}
            \vfill
            \Large {\bf {\BXsujet}}
            \normalsize
            \vfill
            \rule{35em}{1pt}
        \end{center}
        \vspace{10pt}
        \vfill
        \noindent Soutenue publiquement le 8 Décembre 2017
        \vspace{10pt}
        \begin{center}\textbf{après avis des rapporteurs :}\end{center}
        \begin{tabular}{lll}
            \BXraplist
        \end{tabular}
        \vspace{10pt}
        \begin{center}\textbf{devant la commission d'examen composée de :}\end{center}
        \begin{tabular}{lll}
            \BXexamlist
            \vspace{-60pt}
        \end{tabular}
    \end{titlepage}
    %\restoregeometry
    \cleardoublepage
    
    \pagestyle{fancy}
    
    \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
    %\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter.\ ##1}{}}
    \renewcommand{\chaptermark}[1]{%
      \ifnum\value{chapter}>0
        \markboth{\thechapter.\ ##1}{}%
      \else
        \markboth{##1}{}%
      \fi}
    \renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection.\ ##1}}
    \renewcommand{\sectionmark}[1]{%
      \ifnum\value{section}>0
        \markright{\thesection.\ ##1}%
      \else
        \markright{##1}%
      \fi}
    
    \fancyhead[LE]{}
    \fancyhead[RE]{\slshape \rightmark}
    \fancyhead[LO]{\slshape \leftmark}
    \fancyhead[RO]{}
    
    \fancyfoot[C]{}
    \fancyfoot[LE]{\thepage}
    %\fancyfoot[RE]{\BXnomcourt}
    %\fancyfoot[LO]{\BXsujetcourt}
    \fancyfoot[RO]{\thepage}
    
}

% Logo UB
\newcommand{\logoUB}{\includegraphics[height=72pt]{logo_ub.png}}

%NOTE : Le strict respect de la charte graphique de l'Université de Bordeaux
% imposerait la présence d'un trait oblique bleu à 30° coupant le logo de l'UB
% (non inclus dans l'image qui m'a été fournie). Il supposerait également que
% le logo du laboratoire soit d'une couleur marron uniforme, l'emploi exclusif
% de la police Times New Roman 11pt ainsi que diverses autres consignes tout
% aussi ubuesques et disponibles à l'URI suivante :
%https://personnels.u-bordeaux.fr/Pratique/Communiquer/Logo-et-charte-graphique2
%
% Aussi, ce modèle de document ne respecte quasiment aucune des spécifications
% de la Direction de la Communication de la Nouvelle Université de Bordeaux.
%
% WONTFIX - « It's not a bug. It's a feature. »

% Logo LaBRI
\newcommand{\logoLaBRI}{
    \begin{tikzpicture}[scale=.06]
    \pgfmathsetmacro\bleulabriR{0/255}
    \pgfmathsetmacro\bleulabriG{114/255}
    \pgfmathsetmacro\bleulabriB{185/255}
    
    \pgfmathsetmacro\vertlabriR{10/255}
    \pgfmathsetmacro\vertlabriG{177/255}
    \pgfmathsetmacro\vertlabriB{134/255}

    \pgfmathsetmacro\rougelabritopR{162/255}
    \pgfmathsetmacro\rougelabritopG{47/255}
    \pgfmathsetmacro\rougelabritopB{50/255}
    
    \pgfmathsetmacro\rougelabrimiddleR{178/255}
    \pgfmathsetmacro\rougelabrimiddleG{117/255}
    \pgfmathsetmacro\rougelabrimiddleB{99/255}
    
    \pgfmathsetmacro\rougelabribottomR{230/255}
    \pgfmathsetmacro\rougelabribottomG{206/255}
    \pgfmathsetmacro\rougelabribottomB{196/255}
    
    
    \definecolor{bleulabri}{rgb}{\bleulabriR, \bleulabriG, \bleulabriB}
    \definecolor{vertlabri}{rgb}{\vertlabriR, \vertlabriG, \vertlabriB}
    \definecolor{rougetoplabri}{rgb}{\rougelabritopR, \rougelabritopG,
    \rougelabritopB}
    \definecolor{rougemiddlelabri}{rgb}{\rougelabrimiddleR,
    \rougelabrimiddleG, \rougelabrimiddleB}
    \definecolor{rougebottomlabri}{rgb}{\rougelabribottomR,
    \rougelabribottomG, \rougelabribottomB}
    
    \def\rectanglepath{-- ++(0cm,38.5cm)-- ++(10cm,0cm)--
    ++(0cm,-30.3cm)-- ++(13cm,0cm)-- ++(-2cm,-8.2cm)-- cycle}
    
    
    \shade[top color=rougetoplabri!95!black,bottom
    color=rougebottomlabri!15!white!95!black,middle
    color=rougemiddlelabri!90!white!98!black,shading=axis,
    shading angle=-135] (19.25, 19.25) circle (6.75cm);
    
    \fill[fill=bleulabri] (0,0) \rectanglepath;
    \fill[rotate=180,fill=vertlabri] (-38.5,-38.5) \rectanglepath;
    \end{tikzpicture}
}

% Commandes à redéfinir :
%% Page de garde
\newcommand{\BXed}{}
\newcommand{\BXspe}{}
\newcommand{\BXnom}{}
\newcommand{\BXsujet}{}
\newcommand{\BXannee}{}
\newcommand{\BXdate}{}
\newcommand{\BXexamlist}{}
\newcommand{\BXraplist}{}
%% Pages liminaires
\newcommand{\BXresume}{}
\newcommand{\BXtitle}{}
\newcommand{\BXabstract}{}
\newcommand{\BXmotscles}{}
\newcommand{\BXkeywords}{}
\newcommand{\BXlabo}{}
%% En-têtes
\newcommand{\BXnomcourt}{}
\newcommand{\BXsujetcourt}{}
